[
    {
        "question": "I programsetningen print('Hallo', 'verden', end='!') er det mest rikitg å kalle print()",
        "options": [
            "En prosedyre",
            "En variabel",
            "Et argument",
            "Et uttrykk"
        ],
        "answer": "En prosedyre"
    },
    {
        "question": "I Python er dette: 2.71828",
        "options": [
            "Et desimaltall",
            "Et heltall",
            "En tegnstreng",
            "En variabel"
        ],
        "answer": "Et desimaltall"
    },
    {
        "question": "Overbelastning i Python-kode vil si at",
        "options": [
            "En operator har ulik betydning i ulike sammenhenger",
            "En variabel tilordnes for mange ulike verdier",
            "Koden krever for mye ressurser",
            "Koden er for stor og tung å lese"
        ],
        "answer": "En operator har ulik betydning i ulike sammenhenger"
    },
    {
        "question": "Hva er resultatet av int('3.14159')",
        "options": [
            "ValueError...",
            "3.0",
            "3.14159",
            "3"
        ],
        "answer": "ValueError..."
    },
    {
        "question": "Hvilket er IKKE et reservert ord i Python",
        "options": [
            "value",
            "class",
            "del",
            "return"
        ],
        "answer": "value"
    },
    {
        "question": "'5' + 3 * '2'",
        "options": [
            "'5222'",
            "'11'",
            "'16'",
            "'533'"
        ],
        "answer": "'5222'"
    },
    {
        "question": "7 // 2",
        "options": [
            "3",
            "3.0",
            "1",
            "3.5"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "11 % 3",
        "options": [
            "2",
            "3.0",
            "3.6667",
            "3"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Hvilken type returneres av programsetningen input('Hva er din kroppsvekt: ')",
        "options": [
            "str",
            "Det kommer an på brukeren",
            "int",
            "float"
        ],
        "answer": "str"
    },
    {
        "question": "Høy presedens utføres først. Hva er riktig rekkefølge?",
        "options": [
            "not > and > or",
            "or > and > not",
            "not > or > and",
            "and > or > not"
        ],
        "answer": "not > and > or"
    },
    {
        "question": "Høy presedens utføres først. Hva er riktig rekkefølge?",
        "options": [
            "PEMDAS > sammenligninger > logiske operatorer",
            "logiske operatorer > PEMDAS > sammenligninger",
            "PEMDAS > logiske operatorer > sammenligninger",
            "logiske operatorer > sammenligninger > PEMDAS"
        ],
        "answer": "PEMDAS > sammenligninger > logiske operatorer"
    },
    {
        "question": "Hvordan blir uttrykket utført? 2**3+8/4*2-9+11*4",
        "options": [
            "(((2**3)+((8/4)*2))-9)+(11*4)",
            "(2**3)+((8/(4*2))-((9+11)*4))",
            "((2**3)+8/(4*2))-9)+(11*4)",
            "((2**3)+((8/4)*2))-(9+(11*4))"
        ],
        "answer": "(((2**3)+((8/4)*2))-9)+(11*4)"
    },
    {
        "question": "Hva slags programsetning eller -uttrykk er brukt her: x-y if x > y else 0",
        "options": [
            "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
            "Unntak",
            "Betinget alternativ utførelse ('Chained conditional')",
            "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
        ],
        "answer": "Betinget uttrykk ('conditional expression')"
    },
    {
        "question": "Hva slags programsetning eller -uttrykk er brukt her: \nif x < 0:\n    print('Tallet er for lite')\nelif x > 10:\n    print('Tallet er for stort')\nelse:\n    print('Tallet er ok')",
        "options": [
            "Betinget alternativ utførelse ('chained conditional')",
            "Unntak",
            "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
            "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
        ],
        "answer": "Betinget alternativ utførelse ('chained conditional')"
    },
    {
        "question": "Hva slags programmeringsteknikk er brukt her:\nif stasjon in målinger and 'Torg' in målinger[stasjon]:\n    ...",
        "options": [
            "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')",
            "Unntak",
            "Betinget alternativ utførelse ('chained conditional')",
            "Betinget uttrykk ('conditional expression')"
        ],
        "answer": "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
    },
    {
        "question": "I Python hjelper navnerom og skop oss først og fremst med å holde orden på",
        "options": [
            "variabelverdier",
            "semantiske feil",
            "syntaksfeil",
            " hvor vi er i programmet"
        ],
        "answer": "variabelverdier"
    },
    {
        "question": "I programlinjen: def skriv_persondata(p, lengde='cm', vekt='kg'):\nHva er p?",
        "options": [
            "En parameter",
            "Et argument",
            " En opsjon",
            "En standardverdi"
        ],
        "answer": "En parameter"
    },
    {
        "question": "I programlinjen: def skriv_persondata(p, lengde='cm', vekt='kg'):\nHva er kg?",
        "options": [
            "En standardverdi",
            "En parameter",
            "En opsjon",
            "Et argument"
        ],
        "answer": "En standardverdi"
    },
    {
        "question": "I Python betyr nonlocal x at?",
        "options": [
            "Vi skal bruke x i nærmeste omsluttende skop",
            "x er en global variabel",
            "x er en parameter",
            "vi skal bruke x i det globale skopet"
        ],
        "answer": "Vi skal bruke x i nærmeste omsluttende skop"
    },
    {
        "question": "for i in range(1, 6, 2):\n    if i%2 == 1:\n        print(i**2, end='') ",
        "options": [
            "1 9 25",
            "1",
            "9 25 49",
            "1 6 2"
        ],
        "answer": "1 9 25"
    },
    {
        "question": "while betingelse : kropp",
        "options": [
            "Når betingelse evalueres til False avsluttes løkken med det samme",
            "Når betingelse evalueres til True avsluttes løkken med det samme",
            "Når betingelse evalueres til True utføres kropp og løkken avsluttes",
            "Når betingelse evalueres til False utføres kropp og løkken avsluttes"
        ],
        "answer": "Når betingelse evalueres til False avsluttes løkken med det samme"
    },
    {
        "question": "continue i en Python-løkke",
        "options": [
            "Avsluttter runden med det samme men fortsetter løkken",
            "Avsluttter løkken med det samme",
            "Gjør runden ferdig og avsluttter løkken",
            "Gjør runden ferdig og fortsetter løkken"
        ],
        "answer": "Avsluttter runden med det samme men fortsetter løkken"
    },
    {
        "question": "break in en Python-løkke",
        "options": [
            "Avsluttter løkken med det samme",
            "Gjør runden ferdig og fortsetter løkken",
            "Gjør runden ferdig og avsluttter løkken",
            "Avsluttter runden med det samme men fortsetter løkken"
        ],
        "answer": "Avsluttter løkken med det samme"
    },
    {
        "question": "def registrer(*deltagere):",
        "options": [
            "deltagere er en sekvens av ukjent lengde",
            "deltagere er en opsjon med None som standardverdi",
            "'*deltagere' er et parameternavn",
            "deltagere leses fra tastatur hvis nødvendig"
        ],
        "answer": "deltagere er en sekvens av ukjent lengde"
    },
    {
        "question": "[1, 3, 4].remove(2)",
        "options": [
            "ValueError...",
            "[1, 3]",
            "None",
            "[1, 4]"
        ],
        "answer": "ValueError..."
    },
    {
        "question": "['A', 'B', 'C'].remove('B')",
        "options": [
            "None",
            "ValueError...",
            "['A', 'C']",
            "'B'"
        ],
        "answer": "None"
    },
    {
        "question": "[1, 3, 4].append(2)",
        "options": [
            "None",
            "2",
            "[1, 3, 4, 2]",
            "[1, 2, 3, 4]"
        ],
        "answer": "None"
    },
    {
        "question": "'mom' in 'Kardemomme'",
        "options": [
            "True",
            "ValueError...",
            "None",
            "False"
        ],
        "answer": "True"
    },
    {
        "question": "type(bool)",
        "options": [
            "<class 'type'>",
            "<class 'builtin_function_or_method'>",
            "Boolean",
            "'bool'"
        ],
        "answer": "<class 'type'>"
    },
    {
        "question": "type(lambda x: x*x)",
        "options": [
            "<class 'function'>",
            "<class 'builtin_function_or_method'>",
            "<class 'str'>",
            "<class 'type'>"
        ],
        "answer": "<class 'function'>"
    },
    {
        "question": "3.14159 er IKKE eller kan IKKE brukes som",
        "options": [
            "Et variabelnavn",
            "Et litteral",
            "En verdi",
            "Et objekt"
        ],
        "answer": "Et variabelnavn"
    },
    {
        "question": "Det mest presise er å si at en Python-klasse kan definere",
        "options": [
            "Metoder og attributter",
            "Metoder og variabler",
            "Funksjoner og attributter",
            "Funksjoner og variabler"
        ],
        "answer": "Metoder og attributter"
    },
    {
        "question": "En Python variabel kan IKKE inneholde",
        "options": [
            "Den kan inneholde alle disse",
            "En funksjon",
            "Et objekt",
            "En verdi"
        ],
        "answer": "Den kan inneholde alle disse"
    },
    {
        "question": "Hva er IKKE en innebygget funksjon i Python (altså i biblioteket builtins)",
        "options": [
            "random",
            "dir",
            "print",
            "len"
        ],
        "answer": "random"
    },
    {
        "question": "'Kardemomme'[-2:-9:-3]",
        "options": [
            "'mmr'",
            "''",
            "'mea'",
            "ValueError..."
        ],
        "answer": "'mmr'"
    },
    {
        "question": "'xxx % .4f yyy' % 2.71828\nog\nf'xxx {2.71828:.5} yyy'\nGir den samme tegnstrenger",
        "options": [
            "'xxx 2.7183 yyy'",
            "'xxx 2.718 yyy'",
            "'xxx 2.71828 yyy'",
            "xxx 2.7182 yyy'"
        ],
        "answer": "'xxx 2.7183 yyy'"
    },
    {
        "question": "open(filnavn) eller open(filnavn, 'r')",
        "options": [
            "Hvis filen ikke finnes gjøres unntak",
            "Hvis filen ikke finnes blir den opprettet",
            "Hvis filen finnes blir den overskrevet",
            "Hvis filen finnes gjøres unntak"
        ],
        "answer": "Hvis filen ikke finnes gjøres unntak"
    },
    {
        "question": "open(filnavn, 'w')",
        "options": [
            "Hvis filen ikke finnes blir den opprettet",
            "Hvis filen ikke finnes gjøres unntak",
            "Hvis filen finnes blir det lagt til på slutten",
            "Hvis filen finnes gjøres unntak"
        ],
        "answer": "Hvis filen ikke finnes blir den opprettet"
    },
    {
        "question": "Anta at fil er åpnet for lesing. Hva skriver ut her?\ni = 0\nfor x in fil.read():\n    i += 1\nprint(i)",
        "options": [
            "Skriver ut antall tegn i fil",
            "Skriver ut antall linjer i fil",
            "Syntax Error: ... fil.read() has no argument",
            "1"
        ],
        "answer": "Skriver ut antall tegn i fil"
    },
    {
        "question": "for x in open(filnavn, 'r')",
        "options": [
            "Går i løkke gjennom filen linje for linje",
            "En en syntaksfeil",
            "Går i løkke gjennom filen tegn for tegn",
            "Leser hele filen inn i x og går en runde i løkke"
        ],
        "answer": "Går i løkke gjennom filen linje for linje"
    },
    {
        "question": "fil.close()",
        "options": [
            "Nødvendig for append og write",
            "Kun nødvendig for append",
            "Kun tillatt for append og write",
            "Kun nødvendig for write"
        ],
        "answer": "Nødvendig for append og write"
    },
    {
        "question": "['A', 'C', 'b', 'D'].sort() == ['A', 'C', 'D', 'b']",
        "options": [
            "False",
            "True",
            "ValueError...",
            "SyntaxError..."
        ],
        "answer": "False"
    },
    {
        "question": "sorted(['A', 'C', 'b', 'D'] == ['A', 'C', 'D', 'b'])",
        "options": [
            "True",
            "False",
            "ValueError...",
            "SyntaxError..."
        ],
        "answer": "True"
    },
    {
        "question": "x == y vil si at x og y er",
        "options": [
            "ekvivalente og identiske",
            "ekvivalente og ikke identiske",
            "identiske men ikke nødvendigvis ekvivalente",
            "ekvivalente men ikke nødvendigvis identiske"
        ],
        "answer": "ekvivalente og identiske"
    },
    {
        "question": "{'aerobics': 2, 'løping': 4, 'yoga': 1}[4]",
        "options": [
            "Key error: '4'",
            "('løping': 2)",
            "'løping'",
            "2"
        ],
        "answer": "Key error: '4'"
    },
    {
        "question": "{'aerobics': 2, 'løping': 4, 'yoga': 1}['løping']",
        "options": [
            "4",
            "('løping', 4)",
            "Key error: 'løping'",
            "{'løping': 4}"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "list({'aerobics': 2, 'løping': 4, 'yoga': 1}.items())[1]",
        "options": [
            "('løping', 4)",
            "4",
            "{'løping': 4}",
            " Key error: 1"
        ],
        "answer": "('løping', 4)"
    },
    {
        "question": "Hvilken er IKKE et GUI-element (widget) i tkinter?",
        "options": [
            "Mouse",
            "Frame",
            "Button",
            "TopLevel"
        ],
        "answer": "Mouse"
    },
    {
        "question": "Tre sentrale begrep i hendelsesdrevet programmering ('event-driver programming') er:",
        "options": [
            "Skjermelement, hendelse og hendelseshåndterer",
            "Skjerm, tastatur og mus",
            "Object, variabel og verdi",
            "Vinduer, rammer og elementer"
        ],
        "answer": "Skjermelement, hendelse og hendelseshåndterer"
    },
    {
        "question": ".grid() eller .pack()",
        "options": [
            "En av dem (eller en lignende metode) må kalles før et element vises",
            "Er i praksis valgfri for alle elementer",
            ".grid() må kalles for alle elementer i rammer",
            ".pack() må kalles for alle elementer før de vises"
        ],
        "answer": "En av dem (eller en lignende metode) må kalles før et element vises"
    },
    {
        "question": "For å lese inn en tegnstreng fra brukeren kan vi instansiere tkinter-klassen",
        "options": [
            "Entry",
            "Frame",
            "Label",
            "Input"
        ],
        "answer": "Entry"
    },
    {
        "question": "En Python-mengde set() er",
        "options": [
            "forandrbar, men ikke en sekvenstype",
            "en forandbar sekvenstype",
            "uforandbar og ikke en sekvenstype",
            "en uforandbar sekvenstype"
        ],
        "answer": "forandrbar, men ikke en sekvenstype"
    },
    {
        "question": "{'A', 'b', 'r', 'a'}|{'k', 'a', 'd', 'a', 'b', 'r', 'a',} kan gi",
        "options": [
            "{'a', 'k', 'd', 'A', 'r', 'b',}",
            "True",
            "{'b', 'a', 'r'}",
            "SyntaxError: ..."
        ],
        "answer": "{'a', 'k', 'd', 'A', 'r', 'b',}"
    },
    {
        "question": "eval('(lambda x: x // 2)(5)') returnerer",
        "options": [
            "2",
            "'(lambda x: x // 2)(5)'",
            "5",
            "SyntaxError: ..."
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "[x % 3 for x in range(0, 21, 7)]",
        "options": [
            "[0, 1, 2]",
            "[1, 3, 5]",
            "[0, 7, 14]",
            "[0, 7, 14, 21]"
        ],
        "answer": "[0, 1, 2]"
    },
    {
        "question": "[[bokstav + str(tall) for tall in [1, 2, 3]] for bokstav in ['A', 'B', 'C']]",
        "options": [
            "[['A1', 'A2', 'A3'], ['B1', 'B2', 'B3'], ['C1', 'C2', 'C3']]",
            "[['A1', 'B1', 'C1'], ['A2', 'B2', 'C2'], ['A3', 'B3', 'C3']]",
            "['A1', 'A2', 'A3', 'B1', 'B2', 'B3', 'C1', 'C2', 'C3']",
            "['A1', 'B1', 'C1', 'A2', 'B2', 'C2', 'A3', 'B3', 'C3']"
        ],
        "answer": "[['A1', 'A2', 'A3'], ['B1', 'B2', 'B3'], ['C1', 'C2', 'C3']]"
    }
]